日本政府冀中國就港區國安法能夠明智因應

日本內閣官房長官菅義偉說，香港在一國兩制下維持過去的自由和開放體制，民主穩定發展很重要，期待中國在「港區國安法」問題上能夠明智因應。

香港昨日有大批市民上行，抗議中國政府訂立「港區國安法」，示威者與警方爆發衝突。

日本傳媒報導，菅義偉指香港對日本而言，是擁有緊密經濟關係與人流的重要夥伴。

對於美中因為香港局勢及新型肺炎疫情等爭議升級，菅義偉說，兩國持續建構穩定關係，從地區及國際社會的和平與穩定都很重要。

［RTHK]

Push

唔做明智決定就取消港豬免簽